獻身者:忘記自由的世界 1.9 章（抗爭義士拉打化）

獻身者:忘記自由的世界

故事簡介:世界只剩下中國。自由的概念已被忘記。人民的一切由國家安排；腦海中只有聽從國家、為國家貢獻的思想。直到一天，曾經在同一片土地追尋自由的抗爭者穿越至這個時代，為已忘記自由的世界帶來重提自由的契機。。。
(一週一更、忙則隔週更）

隨上章主角終於初嘗變身的滋味，第一篇終於來到中後段，漸進白熱化；但一切威脅將因此便迎刃以解嗎？

前文 :
1.1 至1.8章:

其他平台：
Penana :

紙言:

艾比索:

第一篇：忘記自由的世界

第九章 初戰

悟空

這是我所披上的裝甲之名，但憑此真的能變得如孫悟空般神通廣大嗎 ？

我隔着金屬竟然仍能感受到吹在我上半身的夜風及我下半身浸泡着的田水，亦沒有感到絲毫沉重，穿了跟沒穿相差無幾；惟一的差別在於夜風好像變得更涼爽、田水似乎變得更涼透，但應該是錯覺吧。

「信念度：２１％」我眼前的螢幕突然冒出了一行字。

「信念度」？是指甚麼？毫無頭緒。

字停留在畫面中心數秒後便縮小並移動到左上角。

畫面中心清空後，只見前方有約數十名赤衛兵，它們手部已化為刀刃，開始一步步靠近，逐步收窄包圍網。

我瞄了一眼前方道路上，普提的光學迷彩車所在的位置，赤衛兵沒有留任何隊友看守該處左右，代表它們還沒發現。

拜託千萬別被發現

此時我聽到身後傳出水被淺起的聲音，眼前畫面瞬間切換成我身後的稻田。只見一個赤衛兵正舉刀衝過來！

要轉身！

正當我打算轉身時，盔甲卻先行一步把我整個扭向身後。

螢幕畫面所顯示的變成我現在的「身後」，即普提所在的方向，但不刻便更改成顯示我現時「身前」敵人來勢洶洶的畫面。

只見對已近在咫尺，舉刀正要劈下來！

向右閃！

我一動「向右閃」念頭的剎那，盔甲便再一次替我行動。我感到自己的腿猶如被無數隻手捉住，並被把玩去出向右跳的動作。我上半身跟隨雙腿擺向右方，視野亦隨之移動。

回過神來，我已經順勢繞向對方身後。對方的身體正因揮空而向前傾斜。

機會！

突然，一個發出淡淡黃光的條狀物從我視野範圍的左側下方刺向敵人，貫穿它的身軀；從它「傷口」上流出的紅色不明液體流出時冒出淡淡的煙絲，亦有部分被燒焦的液體化為污垢停留在「傷口」的邊沿。

我不自主地提起了左腳，並把被貫透的赤衛兵從條狀物上踢開。

「噗通！」

隨着對方面部掉進田水並淺起水花，條狀物軟化成鞭狀。

我自主地朝鞭狀物伸出左手，握住手裡；它在我手心傳出一絲溫暖，而非它能融掉金屬的高溫。我順着鞭狀物向下模，最終手背抵達了我身後臀部對上的位置。

這是尾巴？

浸泡在被染紅的田水中的赤衛兵不再動彈，但其他赤衛兵並不打算永遠待機觀望下去。多個赤衛兵開始朝我奔馳，其餘的亦進一步走近。

儘管對方「機」多勢眾，但裝甲的卻帶領着不斷在想着「閃」及「避」的我作出常人所不能及的敏捷動作。

猶如在玩第一人稱遊戲，但我自已則是被操作的角色，而「悟空」才是根據遊戲角色的指示去操作的「玩家」。

刀光劍影，雖然無暇反撃，但赤衛兵們的每一刀、每一刺都被裝甲一一扭過；刀刃不斷擦身而過，他們一點點斬去的只有我的緊張感。

這套裝甲真強。

「信念度：２９％」

就在我腦海閃過讚嘆裝甲的性能時，「信念度」忽然莫名其妙地上漲；隨之，「悟空」裝甲的動作顯住地變得更加迅捷！能更快速地般過赤衛兵之餘，亦有充分間隔讓「悟空」的尾巴反擊。

一個、二個 ... 被開了洞並浸泡在田水中的廢鐵逐漸增多，田水亦被污染得愈來愈紅。雖然赤衛兵們沒有亦不會因此變得畏縮，但隨着「機」數下降，它們的包圍網亦隨之變得薄弱。

很好！

「信念度：３１％」

隨着愈多赤衛兵被擊破，「信念度」亦穩定上升，「悟空」裝甲的動作也愈加流暢。

「信念度：３３％」

甚至有時連我自己未注意到的攻擊也能自動迴避掉。

就這樣下去吧！

「嗖！」

咦？

_______________

今晚ｐｏ埋1.9 章下半part

「嗖！」

一個赤衛兵在同伴的掩蔽下偷偷朝天發射了紅色的信號彈。

還會有增援！此地不宜久留！

我跳在一個衝過來的赤衛兵上，以那酷似消防栓的頭為踩板朝前方飛躍，跳過萎縮了的包圍網，落地後便頭也不回地向前奔馳。

跑了一段距離後，我打算回頭望一眼，但我眼前的螢幕卻很知趣地再次把畫面切換成至「身後」。

雖然被身後的稻米摭掩部分視線，但從稻米的動靜推斷仍有大量赤衛兵正追殺我；它們窮追不捨的同時亦不忘沿途朝空中發射新一輪信號彈，向同伴通報我的最新位置。

真纏人！

但至少把它們引離普提的位置。若在剛才的位置拖延到對方支援過來，戰場進一步擴大便很容易會波及到她。

雖然我的位置不停被通風報信，但背後的動靜逐漸離我愈來愈遠，意味此身裝甲跑得比這班赤衛兵快，我正在拋離它們。

這樣下去說不定能成功逃...

「嗖!~~~~~」

突然我左側傳出噪音，我還未趕及望向左側查看，我整個人便已被裝甲扯向後方，害我連人帶甲向後傾倒，一屁股坐在田水裡。

「屌！好痛！」縱使有裝甲保護着，我仍感頸部被扯傷，陣陣痛楚使我忍不住咒罵。

「嗖!~碰！」

我抬頭一望，只見眼前剛才還長得直挺挺的農作物，現都一致地朝右躺臥在地上；被摧殘的農作物形成一條寬敞的路，而在路的終點壓平一堆稻米的是一架翻側了的裝甲車。

若非裝甲的緊急迴避，被壓在車下的恐怕是我。

我站起來向後望了一眼，見追兵離我還有一段距離，我便大膽地上前檢查失事的車輛。

有甚麼事，我的裝甲也能應付自如。

「信念度：３５％」

再次上升的「信念度」進一步鼓勵我放膽上前查看。

我走到翻轉的車頭前，低頭蹲下從破裂的窗口望進駕駛倉，發現內裡空無一人。

司機呢？

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠！」

震耳欲聾的聲音還未傳到耳朵，我已感受到我整個左半身同時受到多股衝擊。衝擊猶如暴風雪，而每一粒雪的力量都足以把我按壓在地。

只能倒臥在地上的我動彈不得，只能下意識地抱頭蜷伏，看着從裝甲上反彈的子彈在我眼前掉進我右半身浸泡着的田水。

裝甲沒被澎湃洶湧的子彈貫穿，但痛楚卻依舊，甚至比之前肉體中槍時的那致命傷有過之而無不及。

痛！

「信念度：３４％」

痛！

「信念度：３１％」

痛！

「信念度：２８％」

…

「信念度：２０％」

衝擊終於停下來，從我身上掉進田水裡的子彈已推積成一個高愈水位的小山丘。

痛苦過後我的左半身徹底麻木掉，甚至連自己有沒有痛得失禁也感受不到，只知道上衣已因淚水而濕透。

我用右手挺起前身。抬頭一看，我已被大量赤衛兵重新包圍，而在剛才那波子彈射來的方向不遠處站着的，是在村莊時向我開槍的那位茶色「隊長機」。

但和在村莊見面時不同，它這次沒讓右手化為槍械，已是改為雙手提着一大架加特林機槍！

難道它在駕駛那裝甲車時故意失控並提早跳車，之後趁我分神時偷襲？

但更讓我在意的是它胸前多了一塊厚實的深茶色胸甲，胸甲中心鑲上一個圓珠，上面刻上一個「混」字；

難道它胸甲上球體跟我的那個是一樣的？

沒讓我再多作觀察，對方便從從自己的胸甲側邊的隙縫中掏出一鏈子彈，並讓子彈連接機槍的彈膛。

它冷冷地說了句：「我現在批準你們開槍，暫時不用為國家省彈藥。」

咔。嚓。咔。

在場的赤衛兵聞言便把它們右手刀刃收回，以槍械取以代之。

「信念度：１８％」

我裝甲所散發的黃光退淡薄了不少；我嘗試站起來，但我失去知覺的左腳並不聽我使換。

我逃不了。

「信念度：１５％」

「隊長機」再次把加特林機槍描向我。

「別打死，中央要活的。」

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠！」

—————————————

第一篇：忘記自由的世界

第十章 母 ( 一 )

人造的滿月高掛在天上，淡銀的月光、茂盛的稻苗和少女的身影在稻米田的田水上形成優美的倒影，可惜血紅的污染物糟蹋了倒影的景色，大煞風景。

敖普提抬頭仰望虛假的月亮，她曾聽父親說真正的月亮不是永遠都是圓的，而是會變彎的。少女還記得當時自己很認真地問：「變彎？面積少了有甚麼用途？」

「美麗呀。」

「甚麼是『美麗』？」

「呃 ...」女孩的提問使老人措手不及。「就是使人看得入神，不想挪開視線的意思吧」

女孩瞬間已經把老人所說的在筆記本上記下。

「那有甚麼指標能衝量 ...」

「哈哈。」老人伸出粗糙的手，不經意露出手腕上的刀割疤痕，溫柔地撫摸她的頭，打斷了她的發問。「你看到美麗的事物時自然會知道。」

。。。

普提任由白袍袍尾被田水沾濕 ，讓沿路的機械殘骸分佈和被蹂躪的稻米帶領着自己。在路途的終點少女找到翻側的裝甲車。

裝甲車已被射成一個蜂窩，而包圍着裝甲車殘骸的是浸泡在田水中大小不一、由子彈及子彈穀推成的迷你山丘。

少女回首瞻望她停泊在遠方的裝甲車。

「白痴。」

嘴上冷冷地辱罵腦海中的少年，藏在白袍袍袋裡顫抖的手則緊握成拳頭。

「那有這樣糗的主角。」

————————————————————

「哇 ~ 哇 ~」

吵鬧的號哭聲使我從沉睡中醒來，一睜眼便發現自己正躺臥在陌生的地板上，身上的衣物被換回我仍在香港時所穿的那套「抗爭服」，四肢被鐵鏈反綁，動彈不得！

雖然才剛醒來，但身體殘留的陣陣痛楚卻把睏意一掃而空。

我位於房間左側的一個角落，眼前是一扇閘門，貌似飛機上的那種，兩位赤衛兵猶如「門神」般分別站在門的左右兩側。右邊的見我醒來便往右邊離開，留下它的同伴看守。

我的視線跟隨着離開的赤衛兵，但不久便被一張位於房間中心的桌子阻隔，桌子上傳出吵醒我的器聲。

我用力調整自己的姿勢，挨靠着兩道牆壁交錯的角落，使自己呈跪着的坐姿，提高自己的視野。

桌子的後方還有一道門，而桌上居然是一個細小的嬰兒。

從嬰兒的體型及猶如搓成了一團的五官推測，他／她出世不過數天；他／她雖然被柔軟的白毛巾包裹着，但外層竟然還用粗糙的麻繩加以緊緊地綑綁着，明顯包裹者只是純粹不想嬰兒活動，毫無關愛之心。

「醒了，剛好。」

這時，桌後的門打開，從門後進來的是剛才的赤衛兵及那茶色「隊長機」，它右手拿着我變身用的「念珠」。

一見到那茶色軀殼，耳邊傳來無數子彈橫飛的聲音。我反射性地想向後退，但我身後早已無進一步的空間；我失去平衡，從好不容易弄到的坐姿摔下來，自能狼狽不堪地瑟縮一角。

赤衛兵自覺地回到當初的崗位；「隊長機」則二話不說，一手扯起我的頭髮，不顧我疼痛的哀號拖拉着我走往它走進來的那道門。

當我被拖行到桌腳旁時，被兩位赤衛兵看守的門被人從外拉開。只見第三個赤衛兵帶了一名年約三十的陌生女子

從外進來。

「報告，已經帶來早產嬰兒的生母。」

早產？

我此時回想起深圳第三十一號村村長找了醫生接生一事，難道這女人便是他的配偶？而桌上的嬰兒是他們的孩子？

「隊長機」聞言轉身，抓住我頭髮手卻絲毫無放鬆的打算。

「讓她餵飽那嬰兒。當初沒預計要接收嬰兒，沒準備食用奶。」言畢便回頭繼續拖着我走進桌後的門。

門關上前，我瞅見那女人好奇地注視着我，單純是好奇地望着。

門後的空間比剛才的狹窄不小，原因在於房間的一半空間被劃分作駕駛倉。從前方駕駛倉的窗口望出能看見熟悉的深圳第三十一號村村口，透露我現時正身處當初在村口看見停泊在村外的那巨型裝甲車內。

待在這空間的還有兩名赤衛兵，一名在埋頭弄它手中的手提電腦，另一名手中拿着異常眼熟的物件——我在香港時所使用的頭盔、護目鏡及防毒面具！

「隊長，好了。」

「嗯開始吧。」

手持電腦的赤衛兵把電腦轉向至螢幕面向我和「隊長機」。只見螢幕上是另一個銀色的「隊長機」；它額頭左右各插上了一根長度能經頭頂繞到背部的紅色羽毛，頭部設計猶如一隻「曱甴」（蟑螂）。

「捉到目標了嗎？」電腦傳出的聲線和茶色「隊長機」同為男聲，比起來卻英氣勃勃，給人「年青才俊」的感覺。

「是的，群星大人。」茶色「隊長機」抓起我的頭蓋並把我的臉推近螢幕。

「嗯 ...」被換作「群星」的機械人專注地觀察我的樣貌。「貌不驚人。」

「至少比你兩根的『曱甴鬚』好看。」我不知哪來的勇氣說出此句，明明四肢還在不停發抖。

「『曱甴』？這叫法 ...」群星聽到後沒有回應，而是莫名陷入沉思。「他身上還有甚麼東西嗎？」

「他身上有這個。」茶色「隊長機」把我的臉扯向後，騰出空間向螢幕上的機械人展示我的「念珠」。「他用這東西變出了猶如我的『混世魔王』般的裝甲。」

「混世魔王」是它那把加特林機槍嗎？又是這種「中二病」十足的名字。

「太遲了嗎 ...」群星見到「念珠」便喃喃自語道。

「還有這裡的村民交給了我們一些東西，說是他的。」茶色「隊長機」向拿着我的頭盔、護目鏡及防毒面具的赤衛兵打了一個手勢，赤衛兵便走近我，替我佩戴防具。

待赤衛兵把防具在我面及頭上放好後，茶色「隊長機」再次便把我的臉推近螢幕。

「這造型，還有剛才奇怪的詞語 ...」群星的語氣透露出它有點吃驚。「你是來自２１世紀的香港？」

————————————————————